韓國瑜：教育環境不應被過度政治化干擾

高雄市長韓國瑜出席市長獎頒獎典禮插曲不斷，學生在合影時「嗆韓」儼然成為風潮。今（25）日韓國瑜受訪表示，希望教育環境不要被過度政治化干擾，但年輕人勇於表達意見是好事，「歡迎寫信給我，我非常鼓勵年輕人表達意見。」

韓國瑜在今天之前，已經連續3度遭學生以各種方式嗆聲。對於昨天合影時被雄中學生拿著一本《為什麼愛說謊》暗諷，韓國瑜說，他回顧昨天700位和他合影的學生，從頭到尾氣氛大致上非常融洽，還有好多學生跟他握手、擁抱、give me five、送小卡片、送信，甚至穿國旗裝表達熱情，最後冒出一個同學帶一本書，他完全沒有注意到，也完全不了解。
20190624-高雄市長韓國瑜24日赴高雄新莊高中參加模範生及市長獎畢業生合影活動時，一名高雄中學學生拿出一本名為《為什麼愛說謊》的書與韓一同合照，被各界解讀是在暗諷韓國瑜。（翻攝自Youtube影片台視新聞畫面）
一名高雄中學學生拿出一本名為《為什麼愛說謊》的書與高雄市長韓國瑜一同合照。（資料照，翻攝自Youtube影片台視新聞畫面）
韓國瑜表示，他希望小孩子是一個純潔的教育空間，他們多年努力讀書，獲得全班第1名和模範生，快快樂樂地照一張照片，也是一生之中的光榮，像這樣一個環境，實在不應該被過度政治化去干擾，這對學生、學校和教育來講沒幫助，外界透過新聞畫面都看得到，氣氛非常融洽，不需要去擴大解釋。
韓國瑜：非常鼓勵年輕人表達意見
韓國瑜也說，「如果年輕人勇於表達意見，給他勇氣歡迎，也可以寫信給我。沒有問題的！我非常鼓勵年輕人有一個意見。」（相關報導：5度遭嗆！女學生獎狀藏機關要他「做好做滿」 韓國瑜同場頒獎典禮連收2「驚喜」｜更多文章）
不過，韓國瑜今天出席最後1場頒獎典禮，又遭到2名女學生嗆聲。其中1名學生在獎狀背後黏上「做好做滿」4字，表示自己會寫這些話是「希望可以做好他的職務，再進一步進入下階段，他有規劃我能接受，但要做好這個工作，再去下一個規劃的工作。」